當值期間神志不清屯院醫生吸大麻被捕

當值期間神志不清
屯院醫生吸大麻被捕

涉吸食大麻的屯門醫院副顧問醫生被暫停臨床職務。

【本報訊】屯門醫院一名急症室副顧問醫生疑吸食大麻後當值被捕，該名48歲醫生周二晚當值時被發現神志迷糊精神有異，同事為他檢查身體發現其尿液含有大麻，懷疑有人吸毒後當值，醫管局跟進追查至昨日報警，重案組以涉嫌吸食毒品罪名上門拘捕涉事醫生，醫管局已暫停其臨床職務，正安排資深醫生檢視涉案醫生過去三個月曾處理的病人個案，以確保沒有病人被斷錯症或開錯藥。

記者：金敏琍 陳志偉 徐雲庭

相關新聞：大量吸食引致幻覺 隨時斷錯症

今次是首次揭發有醫生疑濫藥後當值，根據《危險藥物條例》，涉嫌吸食毒品罪成最高可判監七年及罰款100萬元，若醫生罪成更可能要面對醫委會紀律聆訊甚至被吊銷醫生執照，前途盡毀。

涉事醫生喜愛在家種植物，包括羽衣甘藍。互聯網

婚姻觸礁心情低落

被捕的副顧問醫生姓甄，48歲，1995年畢業於中文大學醫學院，2004年獲急症科專科資格，月薪逾10萬元。消息稱，甄與妻子近期婚姻觸礁，以致心情低落。醫院消息透露，有人尿液被驗出懷疑含大麻後，聲稱大麻是在家中自種，因為家庭壓力大而吸食毒品。

據悉，甄對栽種植物十分有研究，家中露台有種菜及植物。警方消息稱，重案組昨午到甄位於大圍名城的寓所及醫院的儲物櫃搜查，未有發現任何大麻或種植大麻工具，只在其寓所見有種植羽衣甘藍等植物，正追查甄吸食的大麻來源。

事發於周二晚上，甄醫生在屯門醫院急症室當夜班，原定約午夜才下班。但當天傍晚已有同事覺得甄精神有異，至晚上約10至11時之間，甄在當值期間不知去向，碰巧此時有病人需要診治，同事透過廣播尋找不果，甄在午夜時分返回工作間，同事發現其精神及情緒有異樣，神志迷糊兼臉色蒼白。同事遂提出為他作身體檢查以策安全，當時有人答應接受尿液檢查。

相關新聞：醫委會或傳召聆訊 可終身停牌

院方檢視診症紀錄

未料即場進行的快速測試，發現甄醫生的尿液樣本對大麻呈陽性反應，懷疑曾吸食大麻。消息稱醫院管理層得悉事件後極為重視，立即安排進行第二次更精確的尿液測試，更即時要求甄醫生暫時休假。至昨日最終測試結果亦顯示其尿液樣本對大麻呈陽性反應，醫管局決定報警。屯門警區重案組第一隊探員昨接報後，昨午5時許派員到甄醫生位於大圍名城的寓所調查，其後將他拘捕帶署。

屯門醫院發言人表示，院方除了已經暫停有關醫生的臨床職務，亦已經安排急症科部門主管及資深醫生檢視該醫生於3月當值期間的診症紀錄，確定所有病人均得到適當治療，為了確保沒有其他病人受到影響，部門亦正檢視該名醫生過去三個月處理過的個案。屯門醫院發言人重申，會嚴肅跟進員工不當行為，已經安排人力資源部跟進並根據相關人事程序處理，院方亦已經就事件報警。

下一則
下一則
大量吸食引致幻覺 隨時斷錯症

大量吸食引致幻覺 隨時斷錯症
醫委會或傳召聆訊 可終身停牌